Moisawallitsuse kaebduse asjas tullid tänna kohtu ette wallitseja Funcke ja Johann Kosso ja sai neile tunnistus awwaldatud
Kaebaja nõuab 1. rubla kinniwõtmist 1. rubla kahjutassumist ja 6. rubla käikude rahha koggukonna kohtu juures
Kohhus moistis:
Johann Kosso maksab 1. rubla kinniwõtmist kahju tassumist ei woi kaebaja nõuda. Et agga Johann Kosso wasta on hakkanud pantimise juures, saab 2x24 tunni peale koggukonna wangihoonesse kinnipandut ja 2. korra wastapannemise eest kohtu wasto maksab se kaebatu 60. kp waesteladiko
/:Otsus kulutud sel 13. Nowembril c.Tallorahwa seaduse  ramato §§ 772 ja 773 juhhatusel :/ 
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, khtmA. Pärn [allkiri], "xxx Tawet Kook, "
